On considère la figure suivante~:
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize}]
    \coordinate[label=below right:$B$] (B) at (0, 0);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (-6.5, 0);
    \coordinate[label=above:$C$] (C) at (138:4cm);
    \coordinate[label=above left:$E$] (E) at ($(A)!0.57!(C)$);
    \coordinate[label=above right:$D$] (D) at ($(B)!0.57!(C)$);
    \pic [draw,"\ang{42}",thick,angle radius=5mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = C--B--A};
    \pic [draw,"\ang{42}",thick,angle radius=5mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = C--D--E};
    \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \draw[thick,black,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (E) -- (D);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}

  $E$ est un point du segment $[CA]$.

  $D$ est un point du segment $[CB]$.\medskip

  Que peut-on dire des droites $(ED)$ et $(AB)$~? 
  
  Justifier la réponse.
\end{multicols}
\color{colorSec}
\begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorSec}{\tiny \faCircle}}]
  \item Je sais que les angles $\widehat{EDC}$ et $\widehat{ABC}$ sont correspondants et de même mesure \ang{42}.
  \item Si deux angles correspondants ont même mesure alors les droites qui les définissent sont parallèles.
  \item Donc $(ED)\parallel(AB)$.
\end{itemize}
\color{black}